\section{Durchführung}
\subsection{Die Wheatstonsche Brücke}
Bei der Durchführung des Versuchs wird zuerst die Wheatstonesche Brücke nach Abbildung~\ref{wheat} aufgebaut. 
Als Regelbarer Widerstand dient ein Zehngang-Präzisionspotentiometer mit $1\si{\kilo\ohm}$ Gesamtwiderstand. 
Zum Betrieb dieser und aller darauffolgenden Brücken wird Wechselstrom verwendet, der von einem Sinusgenerator mit dessen maximaler Amplitude  und $\nu =500 \, \text{Hz}$ geliefert wird.
Bei der Messung wird ein unbekannter ohmscher Widerstand bestimmt.
Zur besseren Fehlerabschätzung werden drei Messungen durchgeführt in denen jeweils $R_2$ verändert wird.
Als Nullindikator dient hier und im folgenden ein Oszillograph.
\subsection{Die Kapazität- und Induktivitätssmessbrücke}
Anschließend wird die Kapazitätsmessbrücke nach Abbildung~\ref{kapamess} aufgebaut.
Hier werden zwei unbekannte Kondensatoren, bei denen auf $R_2$ verzichtet wird und ein verlustbehafteter Kondensator bestimmt.
Dabei werden der oder die regelbaren Widerstände so lange verstellt bis die Brückenspannung auf unter etwa $2.5\, \text{mV}$, dem Wert unter dem das Oszilloskop keine Spannung mehr registriert, einstellt. 
$C_2$ wird für jede unbekannte Kapazität drei mal variiert um den Messfehler besser abschätzen zu können.

Nun wird eine unbekannte Spule bestimmt. 
Einmal mit der Induktivitätsmessbrücke und ein zweites mal mit der Maxwell-Brücke.
Die Messaufbauten erfolgen analog zu den Abbildungen~\ref{indumess} und~\ref{maxwell}. 
Die Widerstandsregelung erfolgt analog zu der bei der Bestimmung der unbekannten Kapazität.
Dabei werden keine Wiederholten Messung, in denen $L_2$ variiert wird, durchgeführt.
\subsection{Die Wien-Robinson-Brücke}
Darauf wird mit der Wien--Robinson-Brücke die Frequenzabhängigkeit der Brückenspannung im Bereich $20\, \text{Hz }\leq \nu \leq 30\, \text{kHz}$ bestimmt.
Versuchsaufbau erfolgt wie in Abb.\ref{wien} skizziert.
Als Kondensatoren $C$ werden hierbei die anfangs bestimmten Kondensatoren mit Wert 1 verwendet. 
Die Abhängigkeit der gelieferten Spannung des Netzgeräts wird in einem separaten Schritt bei den gleichen Frequenzen vermessen.


\label{sec:Durchführung}
